\documentclass[a4paper,11pt]{article} %размер бумаги устанавливаем А4, шрифт 12пунктов
\usepackage[T2A]{fontenc}
%\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\inputencoding{utf8}
\usepackage[english,russian]{babel}%используем русский и английский языки с переносами
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,mathtext,cite,enumerate,float}%подключаем нужные пакеты расширений
\usepackage[pdftex]{graphicx} %хотим вставлять в диплом рисунки?
\usepackage{color}
\usepackage[ section ]{ placeins}
\usepackage[pdftex]{lscape}
\usepackage{lscape}
%\graphicspath{{noiseimages/}}%путь к рисункам
\usepackage{listings}
\lstset{language=Fortran}
\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.} % Заменяем библиографию с квадратных скобок на точку:
\makeatother
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\makeatletter
\@addtoreset{equation}{subsection}
\makeatother

\newcommand{\frp}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}

\renewcommand*{\thesection}{\arabic{section}}

\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=1cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле



\renewcommand{\theequation}{\arabic{subsection}.\arabic{equation}}

\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumii}{.\arabic{enumii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theenumiii}{.\arabic{enumiii}}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}.}% Меняем везде перечисления на цифра.цифра
\renewcommand{\theequation}{\arabic{equation}}
\begin{document}

\tableofcontents
\newpage
\section{Введение}
\subsection{Актуальность}
В течение продолжительного времени учёные пытаются определить, как образуется наблюдаемое распределение космических лучей по энергиям. Далеко не весь диапазон спектра можно описать с помощью теплового взаимодействия.

Особую роль играют механизмы нетеплового ускорения частиц в бесстолкновительной космической плазмы. 

Такие частицы можно непосредственно наблюдать в межпланетном пространстве, частицы низких энергий - непосредственно наблюдать с Земли, а частицы высоких энергий ($>10^5$ ГэВ) - в виде широких атмосферных ливней.

Особый интерес составляет процесс на фронтах ударных волн, в силу их распространённости.
Примерами таких волн могут служить волны от хромосферических солнечных вспышек, вспышек сверхновых звёзд...

Дополнительный интерес к данным процессам связан с возможностью выделения в них большого количества энергии, существенная часть которой может быть преобразована в направленное ускорение небольшого количества частиц, что и приводит к появлению частиц с энергиями, на много порядков превышающих тепловые.

Понимание данных процессов необходимы для построения моделей ударных волн.

Проблемой занимаются давно.\\
 Бережко Е. Г. и Крымский Г. Ф. в 1988 году привели теоретический вывод диффузиозно-конвективного уравнения. Х. Канг в 2011 году провёл численные расчёты для этого вида. \\ 
С другой стороны к задаче подошёли А. Ахтенберг и В. Круллс, которые в 1992 году провёли рассмотрение ускорения стохастическим подходом. 

Однако ни один из этих авторов не пытался сравнивать оба подхода.

\subsection{Цели и задачи}
В связи со всем вышесказанным целью работы был анализ и сравнение диффузиозно-конвективного и стохастического подхода в ускорении частиц на ударных волнах.

В рамках этой цели были поставлены следующие задачи:
\begin{enumerate}
\item Реализовать численное моделирование диффузиозно-конвективного подхода в ускорении частиц на ударных волнах.
\item Реализовать численное моделирование стохастического процесса в ускорении частиц на ударных волнах.
\item Провести сравнение данных подходов
\item Указать положительные и отрицательные стороны в каждом из них
\end{enumerate}

\subsection{Методы исследования}
Для решения диффузиозно-конвективного уравнения была разработана программа на языке C++, организующая численное моделирование методом прогонки.

Стохастическое уравнение решалось в виде уравнения Ито и реализацией алгоритма так же на языке C++.

Остановимся подробнее на каждом из них
\subsubsection{Моделирование диффузиозно-конвективного уравнения методом прогонки}
Изначальное уравнение имеет вид
\begin{equation}
\frac{\partial f}{\partial t} = \frac{\partial}{\partial x} \kappa \frac{\partial f}{\partial x} - u \frac{\partial f}{\partial x} - \frac{\Delta u}{3} \delta(x) p \frac{\partial f}{\partial p} +Q
\end{equation}
\subsubsection{Моделирование стохастического процесса}
В данном случае уравнение принимает вид
\begin{equation}
\frac{\partial F(\vec{Z}, t)}{\partial t} = \frac{\partial}{\partial \vec{Z}}\left( -\dot{\vec{Z}}F+\frac{\partial}{\partial\vec{Z}}[DF]  \right)
\end{equation}
Где $Z\equiv (x, p)$.
\begin{equation}
\dot{\vec{Z}} = \left< \frac{d\vec{Z}}{dt} \right> + \frac{\partial}{\partial\vec{Z}} D
\end{equation}
Это уравнение может быть представлено в виде уравнения Ито:
\begin{equation}
d\vec{Z} = d\dot{\vec{Z}}(\vec{Z}, t)+\sqrt{2D}dW
\end{equation}
%Численное моделирование ускорения частиц на ударных волнах
\bibliographystyle{gost71s}
\bibliography{Biblio}

\end{document}
